支那新移民來港9個月 入住公屋啟晴邨

政府早前公佈第二季度賣地計劃，將9幅私人土地改撥為公營房屋土地。其中3幅位於啟德，6幅位於觀塘安達臣道石礦場。有附近居民認為，新移民佔整體居民數量頗多，無論是升降機、落街買餸，甚至等車，都聽到不少人說普通話。

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。「我是剛剛來這裡九個月，我來這裡是找我老公的。」廖小姐與其丈夫均在大陸出生，由啟晴入伙後居住至今。「我丈夫都是大陸出生，不過跟他父親來香港來得早。」

真喺痴線。

點做到

無問題 有需要就可以

點解咁快，屌你老母。特快兇宅都唔得下話

痴撚線

到底點做到

香港人狗都不如

香港人等足幾年都無
仆街九個月咁快就比佢地, 一定攞埋綜援

仆街正苦

你地無咁既需要囉
政府唔會死錯人

香港人係香港無特權

香港人賤過泥

有冇來源
之前有類似既假文

俾人搶埋住屋權利 大家都無感覺

非洲難民都有需要
過黎比間啟晴佢住

150

跟足手續就可以

明明兩公婆都係大陸人，擺明係來港侵吞資源，正一蝗蟲

問施麗珊同泛民啦

政府早前公佈第二季度賣地計劃，將9幅私人土地改撥為公營房屋土地。其中3幅位於啟德，6幅位於觀塘安達臣道石礦場。有附近居民認為，新移民佔整體居民數量頗多，無論是升降機、落街買餸，甚至等車，都聽到不少人說普通話。

來港不足一年的李小姐，居住在啟德附近的啟晴邨。她表示自己持單程證來港，自己也有朋友剛移民到香港並住在附近。「我是剛剛來這裡九個月，我來這裡是找我老公的。」廖小姐與其丈夫均在內地出生，由啟晴入伙後居住至今。「我丈夫都是內地出生，不過跟他父親來香港來得早。」

至於已落成兩年的安達邨，據了解，有不少的新移民都是香港的非永久性居民，大部分是持單程證來港的新移民。街坊都異口同聲認為，新移民充斥著屋邨內每一個角落。黎太指，新移民對香港環境不熟悉，「咩都要問」。「小朋友返學、報名，好多時都會問，我話，你未攞身分證，唔可以報，又問幾時先可以攞到，我話唔得啊，你要攞身分證先。」

根據房委會2017年的統計資料，由內地來港定居少於七年的新來港人士，佔所有申請人中的15%。亦有不少人離婚後再次申請公屋，進一步加長港人輪候時間。

由於啟德地皮位於舊機場跑道，可以無死角觀看維港海景，故此日後建成出公營房屋，景觀比同區私人樓宇更佳，且後面有大型商場，配套暫時比安達臣到齊全。而安達臣道的位置雖然偏僻，背山面海，預計低層住戶都可以俯瞰整個九龍區。
撰文：張怡
攝影：翁志偉

所以話港男咪撚娶支那雞啦

生左個支那仔, 支那仔再娶支那雞 再生蝗b 跟住後代全部都係支那人

左膠：新移蝗都有居住權！

香港人二等公民.

可以點？隊冧佢 ？

社署入面有專人部門負責大陸人排快隊

點解非永久居民可以排到公屋 而且條隊仲排得咁快 好唔合理

不嬲都分左四等人
第1等 有錢支那人
第2等 有錢人
第3等 支那人
等4等 舊香港人

而家大叫一聲"我係支那人"根本大把福利

哇屌
娶大陸妹咁快有公屋仲唔馬上狗衝
有得上樓唔好話大陸妹 南亞/力架妹都照殺

支持

大家都係中國人 無分你我

我一早講過 大陸人係排分高過香港人

你地當我鳩 up

反抗? 聽日要返工，不了

其實政府係咪直線勸人全民拎綜援 反正20k樓下住劏房都唔知有咩意義

如果將堆支那人趕走哂

成條邨應該有8成單位吉返出黎

有無辦法去大陸過冷河再返黎香港呃公屋?

排到公屋得永生

整鉛水係爲咗除蟲

你憑咩話人無需要？

水泉澳 安達 啟晴
香港三大蝗蟲邨
講真無班大陸西
將呢啲公屋轉做居屋
已經解決左大部份夾心層既住屋需要
不過政府 民建聯 地產商一定反撚對
生活香港真係好幸福嫁呢

蝗蟲天下

批人落嚟真係唔洗本，起碼要有經濟擔保先拿下話，批曬落嚟咬綜援、住公屋，點搞呀。有時候真係覺得好辛苦，睇唔到未來可以點做。辛辛苦苦做野都未必過到安居樂業嘅生活。

政府覺得你無咪無囉

飲多d水

其實應該計97後移民來港、並喺而家已經住夠7嘅人 + 有單程證但未住夠7年嘅申請人數。政府同左膠成日都只係計當下未住夠7年嘅人，而唔理行政上已經成為香港人嘅新腥港人，條數梗係細。

政府其實應該有晒呢兩類人的上樓數字，不過政府唔會夠膽公佈，啲左膠又只會屌人歧視新移民。。。

我排左6年先排到

仲咁多傻仔投泛民

舊香港人一係本身住緊公屋，其他由私樓等排公屋，成功上樓應該幾乎接近0。

真係全世界得香港先係咁
其實大陸都有戶籍，我真係唔明點解香港可以無

首先你要符合入息限額

要殖民嘛

但新疆西藏本地人都唔好過

擺明殖民，而家香港先真正開始佢嘅被殖民市

明顯係想香港愈嚟愈多大陸人，等香港慢慢俾大陸侵蝕最後成為大陸
屌你香港居民優先嘅政策都唔識訂㗎咩
擺明係有心服侍大陸人啦

林鄭叫你地拎D 同情心出嚟呀

殖民

憑咩要香港人捱幾萬蚊呎既私樓
但大陸人就9個月唔洗入住租金都唔知洗唔洗交二千蚊既公屋？

香港人真係好撚折墮

真係香港人，果個收入神早餓死咗啦

咪係囉痴撚線既都

死蝗蟲

“冰島與香港外來人口管制分別”

家庭團聚出現了

係咁持續大清洗同換血，其實個政府想香港人點...一個咁細嘅地方有七百萬人仲唔夠咩，呢個城市係咪真係負荷到咁多人口？一個地方變差唔係走嘅理由，但係成個社會蔓延緊一種死心同冇希望嘅時候，你要啲人點留低

你知唔知係姪女嫁左落香港都批,但其實係嫁大陸人
有D情況係4大長老以需要照顧做理由照放落香港

真正因港男而娶支那雞而而浪費的公屋額其實好少

世上除左腥港仲有咩地方係益外人都唔益自己人先

班人真係好有恆心，其實除咗喺香港讀完書留喺到之外要嚟香港都唔係咁易，結婚好似都要等成4年先可以申請單程證

正苦真係要檢討吓啲福利制度

仲有中國
香港正式被同化

講真, 而家講港男娶大陸妹呢個POINT真係OUT晒
近年中港婚姻一直下降, 而用各式各樣方法落來香港既就越來越多

問問你們的社工親戚/朋友

cls

沒事兒 當然要優先照顧吧們正統炎黃子孫

香港人罷交税有冇得諗

冇呀依家d工你唔識普通話，都唔撚請

仆佢個街，真香港人就住劏房買唔起樓
班支那人就拎綜援住公屋
依家仲要畀埋無敵海景

好多新起公屋都好多大陸人
行去個邊返pt
好似返左深圳咁
無人講講廣東話

以前啲人要捱7年,但依家啲蝗蟲就一入境就可以住公屋

林鄭話唔關呢班人事wo

社工

講個笑話: 150唔關事

轉移視線

社工要瘋狂開case保飯碗。

仆街拆關好撚過啦 香港已經夠哂逼

班藍絲奶共狗成日話去外國做二等公民好咩？
係香港連二等公民都唔係 仲低級過南亞狗

以前d新移民都仲會學廣東話 而家已經去到要你同佢講普通話
情況同90年代廣州一樣 慢慢就個個習以為常講普通話

我又明大陸人要團聚可以在大陸團，點解一定要去香港團，政府係咪on9？

政治任務 要清洗人口

大洗牌。擺明逼港人移民。到時香港就唔存在港獨 唔存在黃絲、或者係好少港獨啦。

屌你老母
香港人閑閑地都要排5-7年
起再多公屋都唔撚夠班仆街嚟

不如索性唔好起公屋算喇
起嚟全部俾大陸人大食懶住嘅
香港公營全部起港人港地居屋
公屋返大灣區起
家庭團聚上大灣區
屌你老母香港人嘅基本生活都未搞掂走去幫外人
做乜撚野香港政府呀

為選票殖民

香港已死

起上去大灣區。點黎個香港大洗牌。

唔知你條友係假膠定點，你又知人無需要？

唔怪得成日話唔夠
原來起嚟比支那蝗住

希望新移民捉緊大灣區機遇，上返大陸發展，咪撚嚟香港

痴撚線唔通明知佢要做政治任務就要體諒佢理解佢
覺得合理就唔屌鳩佢？
好撚荒謬呀香港政府

仲有洪福邨

係未check唔到佢響大陸既資產
咁響香港咪無收入，0資產

政府

可能仲有其他數咪唔關事

白癡，係佢老公入住公屋。講到好似新移民九個月就入住咁。
毅進無語文讀？

好啱

十幾年後香港就有班飲鉛水飲到弱智嘅藍絲

自己人嘅野未搞掂去照顧人地呢個真心on9
屌 北京都唔會咁易派戶口比人啦 大陸唔係好睇邊度戶口咖咩 真係唔知政府做乜

人地老公排左幾耐你唔知姐

去公屋商場行一轉就知
基本上冇乜人講純正廣東話

你可以話呢篇係假文
但現實中一定有發生

第一個人落黎香港插旗
女個個就落黎坐享其成

真是牛b了

去過安達安泰
大撚多紅面外省樣
講埋d 唔知邊度鄉下話

一係就香港男人加支那女人

我丈夫都是大陸出生，不過跟他父親來香港來得早。

一個拖幾個,成家落晒黎

哈哈。 香港牛B了。
是的 我是說香港有牛。笑撚死我。

支那邨嘛

去啟晴邨入境 使唔使帶回鄉卡

新疆都做緊 自己諗

屌你老母就算係佢老公申請
點撚樣單身可咁撚快申請到呀

嘈

你仆街死就真係冇死錯人啦

一定有賣港社工幫佢地

After you

1向架啦 d低下階層自己都唔反抗抵7死

如果希特拉整集中營 整係啟晴就事半功倍了

九成九搵啲議員寫信俾社署 社署又寫信俾房署咪咁撚快啦

屌你老母香港政府

港共政府當香港人係狗咁撚

有錢有才能嘅又唔黎香港，黎親就係啲住公屋，攞綜援嘅人

起多多公屋都唔夠啦 14億支那人排住隊落嚟
呀唔係 佢地隊都唔洗排就衝落嚟

咪又係早撚過晒你班撚樣上樓

支持起公屋既都係蝗

單人排到60歲都唔知有冇

申請落嚟香港就有樓派

咁申請上去有冇樓派 ？

總之發窮惡果個就係贏家？

咁樣換血法 唔洗2046香港人就會變成小數 到底我地做錯咩野努力打拼咁耐就咩都無 支那人就有特權唔洗做都有樓有錢收

cut撚哂d公屋全部起居屋啦

正式宣布香港人成二等公民

佢老公無父母？你石頭爆出黎？
有種摞針仔插班地產既得利益者，唔好係巴士放針仔基層互相傷害咁無志氣。
邊個搞到你住劏房都唔知。

最on9仲講高度自治

入境都唔到特首話事啦

不知所謂

原來鉛水事件係曲線救港

150特快上公屋通道

屌白鴿黨做咩爆鉛水姐

咪當幫下班大陸狗補下礦物質囉

單人最少30年up

放埋蝻入去

大家起個心理圍牆俾啟晴

請人，搵工，食飯
只要同呢個村有關既都

心理隔離
情況就好似一隻小白兔走入狼群咁

點解冇人屌柒我。

30年up

發夢得知，每日150個政策係大陸有官員收緊錢，呢個政策只會加不會減

每日150個 起多多公屋都唔夠畀佢地喇 仲話畀香港人

慘

人口老化 團結香港基金倡每年額外輸入1.5萬單程證

團結香港基金發表《迎接時代變遷、與內地經濟並進》報告，認為本港在物流、資金、人流三方面作出政策調整，在內地經濟影響力上升的趨勢下，爭取建立更緊密的的夥伴關係。報告建議，本港每年需額外增加1.5萬人，以維持勞動人口於360萬人。

sad

好心所有非本地出世，97後落嚟及其子女就趕返哂上去啦

屌你老母 橫掂都唔夠住
起黎唔係比香港人 索性唔好起
一齊攬炒 點解要我死 唔係一齊死

香港人湊錢買居屋啦。到時2047冇層私樓or居屋係手 都唔敢話自己係香港人啊。公屋留返俾大陸人住。

女人老爺係戶主, 老公係住戶,
佢落黎加名咪係個度住

完全冇放香港人在眼內

要屌就屌嗰班垃圾香港人娶曬D大陸妹。but住公屋嗰班新移民 唔少人大陸都有樓收租。

等我大中國2025
香港人全部發圍 反攻大陸
中國製造2025

香港人等十年都未有公屋
蚛蟈人一落黎就有 仲有綜援拎
呢d咁on9既嘢係香港先會發生
有福利唔係比本地人先 係比外來物種
交稅養垃圾

sorry 腥港人 比香港人多喔。你自己唔知者。唔係點叫大洗牌 鬼叫香港係強大的祖國統治下。哈哈 你有計咩。

辣撚殺正苦
淨係識比哂班乜貢獻都無嘅腥港人
唔低質唔垃圾都唔放落黎

播埋d Ben Sir睇樓團 叫d後生買唔起香港樓就去日本台灣買

屌佢老母！！！！！！！！！！

本地人單身位排9 年都未年...支那豬一落嚟唔洗等就有...屌你老母真係要打去房署屌佢老母!

本地人單身位排9 年都未有...支那豬一落嚟唔洗等9 個月就有...屌你老母真係要打去房署屌佢老母!

香港政府正一垃圾,咁多年嚟稅就有交,但啲福利就俾晒啲大陸人,屌佢老母臭閪...

香港人仲要揾多少少就無屋住...唔洗點做大陸臭支一落嚟乜都唔做就綜援房屋乜都有!

醒吓啦...啲廢老港奴...人地落嚟同你係親戚呀?落嚟攞著數咋! 港豬!

編排公屋畀蝗既公務員 全撚部生癌死就啱架啦

腥港豬 弱智架嘛 連反抗的覺得有病呀

日撚日奶共奶蝗 以為人地會畀著數佢地

但97 之後 20 年 見到既係千次萬次搶走哂腥港資源

【本報訊】香港住屋問題，真箇搞到人都癲。一名新來港單親婦人疑因心急上公屋，不惜詐癲扮儍，入住精神病院，以便取得特快上樓資格。不過她入院後即感後悔，一度向本報求助。原來本港每年都有人出於避債、避獄或申請社會福利，冒充瘋子，醫生為安全起見，很難拒諸門外。記者：韓耀庭、羅偉光

涉嫌扮儍扮到入瘋人院的葉小姐，日前致電本報求助，投訴社會福利署社工誤導，令她被迫入住葵涌精神科醫院。葉小姐稱，她曾兩度申請公屋被拒，上周一前往油麻地綜合家庭服務中心向社工查詢。社工教她嘗試取得醫院轉介信，證明她患有精神病，便可以循恩恤途徑上樓。

「我驚出唔到去」

葉小姐上周二前往廣華醫院求診，報稱自己精神問題嚴重，結果求仁得仁，獲轉介，強制進入葵涌醫院接受治療，最少半個月。但她覺悟得很快，強制留院令任職酒樓的她不能上班，又令單親的她不能照顧女兒。她向院方澄清自己其實是正常人，但不得要領。
記者應她要求前往醫院造訪，但到達時，被葉小姐的一名自稱是其男友的人阻撓。葉的男友對記者出現顯得愕然，隨後向記者說︰「我哋家唔需要你哋幫忙，請你走。」葉小姐則一臉歉意向記者表示︰「唔好意思，我之前冇同男朋友商量過。」
「我驚你哋報道咗之後，我仲出唔到去，我唔想搞大件事……我或者喺度住兩個星期先出去喇。」葉小姐說，已致電公司請假，女兒則暫由前夫照顧。從外表看，葉小姐不足 40歲，記者跟她交談約 15分鐘，感覺她思路正常，說話有紋有路，完全不像一個精神有問題的病人。
一名病房護士向記者透露，葉小姐進院數天，行為十分正常，看不出精神病徵，不過她說︰「精神病唔一定只係精神失常，一啲強迫症、焦慮症都算係。」她又說，不少人都會裝作患精神病入院，目的是為了加快申請到公屋或綜援等福利。
社署正跟進個案

社署證實，的確跟進過葉小姐個案。發言人稱，由於葉小姐在一次家訪期間表達有健康問題，社工遂建議她如有需要，應該求診。對於葉小姐的恩恤安置公屋申請，社署仍在處理中。據了解，葉小姐是新移民，暫時未符一般申請公屋資格。
一名公立醫院精神科醫護人員稱，詐儍入院申請公屋已經見怪不怪，每年都有幾宗。他說：「佢哋會同醫生講到自己嘅症狀好嚴重，通常都係幻聽、想自殺咁，醫生怕孭鑊，好難拒絕。」不過扮懵是有代

社工用暗示方式教佢地特快上公屋 拎綜援

廢老娶大陸妹既後果

香港人無需要？屋企人喂屎你食喂到你鳩撚左？

支那只需9 個月

本身非永久性去拎公屋綜援根本係痴線
進一步令財政負擔又加唔知幾多
之前講個啲水管屋俾佢度住就差唔多啦
個啲公屋根本係要盡快收返

注意你嘅用字 係去左深圳 唔係返左深圳

講支那語地位高過廣東話是常識吧

成班人真係無知
咁快上到樓主要係班仆街社工幫佢

日日150人
好快支那人比香港人多

我估大部分時間長居深圳，否則點會日日咁多人過關

贏国咁好，點解要黎香港？

仲有29年就一國一制啦，到時唔撚洗單程證，唔撚洗有邊境，香港就係深圳一部分，你改變到咩？

好快有支雞賣淫

其實最仆街係班社工
如果唔係佢地幫
呢啲蝗/蝻 唔會上到公屋同攞到咁多福利

仆街正苦 屌你老母 有報應架

香港社工就係踢人拿綜援就完一個case

有case交至有續約
而因為大陸人的資料香港政府database無所以公務員一定唔會睇照批

如果你再睇埋大陸政府公佈的資料

成年人擁有物業的比率其實秒殺香港,當然通常係偏遠d

係合理推斷呃公屋大陸狗係大陸係有屋